[
  {
    "question": "本公司的訓練教材和安全規範都是經過嚴格審核和測試的，因此，我們可以將它們分享給我們的親朋好友，讓他們也能學習和遵守。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "因過失遺失或不當查詢、取得、使用或故意洩漏客戶個人資料之行為，依公司獎懲標準得處記過、記大過之處分，最重得終止勞動契約。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "公司透過SPF檢查機制來強化分辨內外部郵件，針對有疑慮之信件，其主旨將標註[可疑來源]並放入「垃圾郵件」資料夾，同時加發一封Notification通知信，提醒同仁留意並提高警覺。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "為維護資訊系統服務和重要資料的安全，我們必須妥善設置通行碼的複雜度以免外洩被駭客利用。請問下列哪一項是最好的通行碼設定方式？",
    "options": {
      "A": "使用具備複雜度(同時含有長度、使用大寫及小寫英文字母、阿拉伯數字、特殊符號)的通行碼",
      "B": "使用容易記憶的數字，例如：生日或手機門號當作通行碼",
      "C": "使用容易記憶的英文單字，例如：「password」這個單字當作通行碼",
      "D": "依據「鍵盤排列位置」作為密碼,例如：1qaz2wsx 或是 qwerasdf 等依據鍵盤位置當作通行碼"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "使用具備複雜度(同時含有長度、使用大寫及小寫英文字母、阿拉伯數字、特殊符號)的通行碼"
  },
  {
    "question": "不安裝非業務需要的軟體，是個人終端設備防護的重點項目，故同仁應定期清查電腦中安裝之軟體，移除不必要的軟體。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "為了方便作業，個人電腦可以隨意開啟下列哪些服務？",
    "options": {
      "A": "網路芳鄰",
      "B": "遠端桌面",
      "C": "檔案傳輸服務(如FTP)",
      "D": "全部都錯"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "全部都錯"
  },
  {
    "question": "關於「公務電路使用管理」，下列敘述何者正確？",
    "options": {
      "A": "不須指定專人管理",
      "B": "可以用來下載電影，有效利用頻寬",
      "C": "實際用途要與申請需求相符",
      "D": "就算沒有使用需求，也不必移除MOD上網功能"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "實際用途要與申請需求相符"
  },
  {
    "question": "當發生個資事故，依規定本公司需於多少小時內通報主管機關？",
    "options": {
      "A": "36小時",
      "B": "1小時",
      "C": "12小時",
      "D": "24小時"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "1小時"
  },
  {
    "question": "若是收到一封電子郵件，主旨欄有標示[外部郵件]，附件檔為壓縮檔，並且信件內容有解壓縮密碼，請問應該要如何處理？",
    "options": {
      "A": "轉寄給其他朋友",
      "B": "以電話再次與寄件者聯絡，確認郵件真偽。",
      "C": "立即透過密碼解開壓縮檔案,確認檔案內容",
      "D": "不管它"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "以電話再次與寄件者聯絡，確認郵件真偽。"
  },
  {
    "question": "專屬維運終端的IRMAS場域選擇一般辦公室終端即符合公司資安政策。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "下列何種不是使用電子郵件的良好習慣，容易被駭客利用攻擊？",
    "options": {
      "A": "使用安全電子郵件方式寄送重要通知或文件",
      "B": "電子郵件收信軟體預設純文字瀏覽功能",
      "C": "電子郵件收信軟體設定自動下載顯示郵件中圖片功能",
      "D": "電子郵件收信軟體設定關閉預覽視窗功能"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "電子郵件收信軟體設定自動下載顯示郵件中圖片功能"
  },
  {
    "question": "現今Chat GPT等各種生成式AI軟體蓬勃發展，因為是知名科技大廠做的軟體，所以使用上不需做防護機制，員工可盡量用聊天機器人處理公務機密。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "某單位辦理本公司抽獎活動，活動網站委由外部廠商開發維運，因設備放置於廠商處，若發生資安問題均由委外廠商負責，與本公司無涉，不需依公司規定進行系統登錄。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "關於公司「個人終端設備」防護措施，下列哪項敘述才是正確的？",
    "options": {
      "A": "可使用未經授權之軟體",
      "B": "可將終端設備任意提供給承包商使用",
      "C": "為求工作方便使用，可下載任何免費軟體使用",
      "D": "全部都錯"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "全部都錯"
  },
  {
    "question": "對於大批紙本客戶個人資料之銷毀，應使用哪一表單？作為留存及銷毀紀錄，並註明銷毀資料項目與數量。",
    "options": {
      "A": "中華電信紙本個資檔案取用申請單",
      "B": "中華電信個資檔案刪除或銷毀申請/紀錄單",
      "C": "中華電信紙本個人資料檔案歸檔清單",
      "D": "中華電信客戶個資移除申請單"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "中華電信個資檔案刪除或銷毀申請/紀錄單"
  },
  {
    "question": "針對本公司須管控之終端設備與各級系統主機，使用USB的安全注意事項，下列敘述何者有誤？",
    "options": {
      "A": "「公務用之USB隨身碟」需定期防毒掃瞄，以避免中毒風險",
      "B": "公司須管控之終端設備僅能使用貼有公務用標籤之USB隨身碟，且此公務用之USB隨身碟不能在非本公司之個人電腦設備上使用",
      "C": "專屬維運USB使用完畢後，直接交給下一位同仁作使用",
      "D": "將已確認格式化(format)過且無資安威脅之USB隨身碟貼上「公務用標籤」"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "專屬維運USB使用完畢後，直接交給下一位同仁作使用"
  },
  {
    "question": "如果您需要傳輸或揭露公務使用的資料，您應該使用哪種管道？",
    "options": {
      "A": "採人工智能技術之對話生成平台(如：ChatGPT)",
      "B": "公務使用之管道(如：官方電子郵件、內部網路等)",
      "C": "通訊軟體(如：LINE、WhatsApp等)",
      "D": "社群網站(如：Facebook、Twitter等)"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "公務使用之管道(如：官方電子郵件、內部網路等)"
  },
  {
    "question": "有關於遵守資安規範的重要性，以下何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "本公司並非屬於資通安全管理法中「關鍵基礎設施」",
      "B": "遵守公司資安政策，既是保護公司的資產，也是保護國家的基礎設施",
      "C": "資通安全，人人有責",
      "D": "公司能安然度過勒索軟體的攻擊，要感謝全體同仁落實資安政策及自律(如：禁用網芳)，這是大家的功勞"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "本公司並非屬於資通安全管理法中「關鍵基礎設施」"
  },
  {
    "question": "專屬維運終端之終端設備管理重點，下列何者為非？",
    "options": {
      "A": "單位業務交接新人時",
      "B": "表單或個資檔案之個資欄位有小異動",
      "C": "組織首長換人時",
      "D": "每年執行1次盤點"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "每年執行1次盤點"
  },
  {
    "question": "發現郵件主旨欄位有[外部郵件]之標示，表示此信是從公司外部寄來的信，同仁需要特別提高警覺，勿開啟與公務無關之郵件。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "為什麼公司強調「公私分明」，禁止使用公司公務 E-mail 註冊外部服務？",
    "options": {
      "A": "遵守個人資料保護法規定",
      "B": "避免公司郵箱儲存過多私人資料",
      "C": "為了節省公司網路頻寬",
      "D": "避免增加遭受惡意郵件攻擊的風險"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "避免增加遭受惡意郵件攻擊的風險"
  },
  {
    "question": "同仁在報廢資通訊設備時，只需對儲存媒體進行消磁處理即可，無需考慮其他銷毀方式。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "本公司資安與個資規範文件、管控原則，是各單位同仁的智慧結晶(Know how)，並可轉化協助公司爭取對外商機，是公司重要的「資產」，需要妥善保護。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "非公務機關未依個資法訂定「個人資料檔案安全維護計畫或業務終止後個人資料處理方法」，其情節重大者，可處罰鍰？",
    "options": {
      "A": "處＄500以上、2萬元以下罰鍰",
      "B": "處十五萬元以上一千五百萬元以下罰鍰",
      "C": "處新臺幣2萬元以上、1500萬元以下罰鍰",
      "D": "按次處新臺幣2萬元以上、20萬元以下罰鍰"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "處十五萬元以上一千五百萬元以下罰鍰"
  },
  {
    "question": "有關「雙因子認證」，下列敘述何者正確？",
    "options": {
      "A": "雙因子認證過程中之「第二因子辨識」為必要辨識因子，其條件可包含OTP(一次性密碼)、晶片卡、生物特徵或員工所持有的設備",
      "B": "雙因子認證技術不適合也不應使用於電子支付用途",
      "C": "雙因子認證不包含「客戶生物特徵」或「客戶所持有的設備」",
      "D": "雙因子認證包含「客戶與銀行所約定的資訊且無第三人知悉」"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "雙因子認證過程中之「第二因子辨識」為必要辨識因子，其條件可包含OTP(一次性密碼)、晶片卡、生物特徵或員工所持有的設備"
  },
  {
    "question": "為避免忘記通行碼而無法使用設備，同仁獲取資訊設備後，可以繼續沿用該設備的預設帳號及通行碼。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "關於「IP化設備(如IP Cam)的安全性設定」，下列何者正確？",
    "options": {
      "A": "連線至管理介面時，不需使用加密連線，以免拖慢連線速度",
      "B": "設定密碼時，要考量複雜度，不要設定太簡單的密碼",
      "C": "直接設定Public IP即可，也不用防火牆保護，方便使用",
      "D": "不需要定期更新軟/韌體，因為這些設備沒有資安漏洞"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "設定密碼時，要考量複雜度，不要設定太簡單的密碼"
  },
  {
    "question": "為方便溝通，同仁可以安裝Discord 免費網路即時通訊軟體。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "新產品/業務於設計階段，就要納入資安需求(Designed-In)，以避免上架後才發現資安漏洞，造成修補成本更高，甚至影響公司商譽。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "同仁透過個人行動終端，存取公司M化系統，要留意那些資安事項，下列何者有誤？",
    "options": {
      "A": "安裝公司規定之管控軟體(如MAgent)",
      "B": "定期進行軟體更新與修補作業。",
      "C": "不要安裝來路不明的軟體或破解行動裝置之安全措施。",
      "D": "依照同仁喜好，安裝所需要的軟體或APP。"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "依照同仁喜好，安裝所需要的軟體或APP。"
  },
  {
    "question": "使用未經公司核准的 AI 工具（如 DeepSeek AI）不會對公司造成資安風險，只要不輸入敏感資料即可。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "開啟網路釣魚郵件附件駭客開始入侵目標的第一步，若是收到來路不明或可疑的惡意電子郵件把它刪除掉就好，不須通報單位資安專責窗口。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "同仁或單位發現個資事件時，應即時聯繫所屬機構個資事故通報窗口，並填寫「中華電信個資事件通報表」向機構的哪一單位通報？",
    "options": {
      "A": "個資與資安調查委員會",
      "B": "個資保護分組",
      "C": "個資評鑑申訴委員會",
      "D": "個資暨意外事故處理委員會"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "個資保護分組"
  },
  {
    "question": "『資通安全 人人有責』：本公司資通安全政策，包含承諾『明確的員工資安與個資隱私保護職責』。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "發現疑似資安事件時，應即時進行通報，以協助公司進行緊急防護措施及危機處理，減少損失。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "專（標）案執行單位，資安要求落實之確認及發生資安事件之處理，應考量客戶專案系統之重要性、機敏性、法遵性編列預算，請專業第三方資安廠商協助，以確保本公司企客專標案落實資安管理，亦可擴展子公司之業務。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "因業務活動 (如寄發問卷)有蒐集客戶個資時，雖客戶已清楚知悉此為問卷調查，仍需再踐行告知聲明程序。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "公務電路除了原先申請的用途之外，還可以額外拿來處理其他作業(如架設網站、下載影音檔)。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "公司微軟雲端服務(如Teams、Exchange、SharePoint等)已啟動「雙因子認證機制」設置，此機制可避免儲存於雲服務之資料受駭及資料外洩的風險。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "同仁透過個人行動終端，存取公司M化系統，要留意那些資安事項，下列何者有誤？",
    "options": {
      "A": "不要安裝來路不明的軟體或破解行動裝置之安全措施。",
      "B": "安裝公司規定之管控軟體(如MAgent)",
      "C": "定期進行軟體更新與修補作業。",
      "D": "依照同仁喜好，安裝所需要的軟體或APP。"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "依照同仁喜好，安裝所需要的軟體或APP。"
  },
  {
    "question": "同仁如果有非商用軟體需求，可以直接去網站上下載安裝。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "發現郵件主旨欄位有[外部郵件]之標示，表示此信是從公司外部寄來的信，同仁需要特別提高警覺，勿開啟與公務無關之郵件。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "資通訊處理設備登錄至資產管理系統(ICTINV、PAMS等)，就不需要專人管理",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "為協助公司扣抵營所稅，及正確估算資安投入資源，提升公司治理評鑑評比，請購時應儘量將資安軟硬體採購獨立成案，並於ePIS系統正確勾選適用資安投資抵減優惠。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "本公司的資通安全政策，是經過何人核准通過的？",
    "options": {
      "A": "本公司的總經理",
      "B": "本公司的資安長",
      "C": "本公司的董事長",
      "D": "主管機關NCC的主委"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "本公司的董事長"
  },
  {
    "question": "公司規定，針對洩漏客戶資料之員工（含委外人員）每筆求償金額為新台幣多少元？",
    "options": {
      "A": "3萬元",
      "B": "5千元",
      "C": "1萬元",
      "D": "2萬元"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "3萬元"
  },
  {
    "question": "針對同仁查詢個資行為，下列何者為非？(請選擇最佳解答)",
    "options": {
      "A": "委託他人進行個資作業，受託人違法蒐集、處理利用個資，委託機關需承擔民事及行政責任",
      "B": "對於員工查詢每一筆客戶資料，系統均會自動予以紀錄，並將相關查詢紀錄傳送集中式主管查核系統(IAS)",
      "C": "因過失遺失或不當查詢、取得、使用或故意洩漏客戶個人資料之行為，得處記過、記大過之處分，最重得終止勞動契約",
      "D": "帳號或通行碼在一個團隊中可以共用，以利加速查詢客戶個人資料效率"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "帳號或通行碼在一個團隊中可以共用，以利加速查詢客戶個人資料效率"
  },
  {
    "question": "委外人員管理聘僱應執行背景調查與能力審視；聘僱期間應簽署保密切結書明定資安與個資保護職責(離職後亦有保密的責任)接受資安教育宣導違反規定者，依契約規範懲處聘僱終止應歸還公司全部資產，並取消其存取權限。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "發現疑似資安事件時，應立即重灌系統，以防止災情擴散。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "小明因為經常會忘記通行碼，所以他選擇了3組的通行碼，每月輪流更換使用這3組通行碼，請問這種作法是否正確？",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "本公司個資事故等級，依損害程度將個資事故由重→輕分為三級，分別是（含順序）？",
    "options": {
      "A": "3級事故、2級事故、1級事故",
      "B": "嚴重事故、普通事故、輕微事故",
      "C": "1級事故、2級事故、3級事故",
      "D": "高風險事故、中風險事故、低風險事故"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "3級事故、2級事故、1級事故"
  },
  {
    "question": "資通訊處理設備委外維修前重點，下列何者為非？",
    "options": {
      "A": "維修期間需有同仁陪同",
      "B": "不需清除機密級及以上之資料",
      "C": "攜出時需確認內存資料已清除",
      "D": "應清除機密級及以上之資料"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "不需清除機密級及以上之資料"
  },
  {
    "question": "客戶可以在本公司的官網，取得本公司的隱私權保護政策。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "限閱級以上的資料禁止通過非公務用途的渠道進行傳輸或披露，這些渠道包括人工智能對話生成平台（如ChatGPT）、即時通訊軟體和社交媒體等。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "當收到一封郵件，郵件內容的寄件者為公司同仁，但非公司網域(cht.com.tw) 之郵件，請問該如何處理此封郵件？",
    "options": {
      "A": "此封信件有問題，馬上刪除郵件。",
      "B": "不遺漏任何一封電子郵件，都要開啟確認是否為電子郵件社交工程信件",
      "C": "以電話或其他非Email方式，確認郵件真偽。",
      "D": "若郵件內容有附件檔為壓縮檔，且密碼直接放在email中，可先解開確認檔案是否和公務有關"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "以電話或其他非Email方式，確認郵件真偽。"
  },
  {
    "question": "因為終端用途不同，所以會有不同的安全要求，故新設備啟用，需先到資產管理系統(ICTINV)登錄資訊資產並填寫正確的場域，再安裝防毒軟體及IRMAS軟體。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "某同仁為自動化日常作業，自行撰寫公務用小工具並放置於GitHub，以利參考使用，請問如此做法是否正確？",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "關於公司「個人終端設備」防護措施，下列哪項敘述才是正確的？",
    "options": {
      "A": "客網測速終端可直接接取公司內網使用",
      "B": "同仁可安裝TeamViewer讓親友連入公司終端設備",
      "C": "公司OA電腦可以安裝Google Drive軟體，以利上傳資料",
      "D": "全部都錯"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "全部都錯"
  },
  {
    "question": "將個資業務委託廠商蒐集、處理，不慎發生洩漏，本公司事前無須監督，後續也沒有責任。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "『個人資料保護政策』中明訂：本公司與外部組織之間的契約或協定，必須敘明訂雙方的責任與義務。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "同仁如因業務需求需將限閱級以上資料存放於網路分享空間，以下哪項規定是正確的？",
    "options": {
      "A": "可以使用任何網路分享空間，只要有雙因子身分驗證機制即可",
      "B": "機密級以上資料不需要加密，只需配置適當的存取權限",
      "C": "團隊資料夾不需要專人管理，只需每月檢查一次資料即可",
      "D": "只能使用公司核定的公務網路分享空間，如CHT Microsoft 365 OneDrive"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "只能使用公司核定的公務網路分享空間，如CHT Microsoft 365 OneDrive"
  },
  {
    "question": "關於個資的蒐集、處理原則，應有特定目的並符合法規的8項情形之一。哪一項是公司執行業務時最常利用來蒐集的條款？",
    "options": {
      "A": "增進公共利益所必要",
      "B": "與當事人有契約或類似契約之關係",
      "C": "對當事人權益無侵害",
      "D": "學術研究機構基於公共利益為統計或學術研究"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "與當事人有契約或類似契約之關係"
  },
  {
    "question": "資通訊處理設備委外維修前重點，下列何者為是？",
    "options": {
      "A": "應清除機密級及以上之資料",
      "B": "維修期間需有同仁陪同",
      "C": "攜出時需確認內存資料已清除",
      "D": "全部都對"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "全部都對"
  },
  {
    "question": "傳真含個資之文件只要傳真者有確認有傳出即可，無須記錄於傳真文件登記紀錄，或傳真日誌報表中。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "當收到一封郵件，郵件內容的寄件者為公司同仁，但非公司網域(cht.com.tw) 之郵件，請問該如何處理此封郵件？",
    "options": {
      "A": "若郵件內容有附件檔為壓縮檔，且密碼直接放在email中，可先解開確認檔案是否和公務有關",
      "B": "不遺漏任何一封電子郵件，都要開啟確認是否為電子郵件社交工程信件",
      "C": "此封信件有問題，馬上刪除郵件。",
      "D": "以電話或其他非Email方式，確認郵件真偽。"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "以電話或其他非Email方式，確認郵件真偽。"
  },
  {
    "question": "開啟網路釣魚郵件附件駭客開始入侵目標的第一步，若是收到來路不明或可疑的惡意電子郵件把它刪除掉就好，不須通報單位資安專責窗口。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "公司微軟雲端服務(如Teams、Exchange、SharePoint等)已啟動「雙因子認證機制」設置，此機制可避免儲存於雲服務之資料受駭及資料外洩的風險。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "『資通安全 人人有責』：本公司資通安全政策，包含承諾『明確的員工資安與個資隱私保護職責』。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "下列個人終端設備防護措施，何者有誤？",
    "options": {
      "A": "帳戶通行碼的最小長度長度不小於6個字元",
      "B": "防毒軟體病毒碼要定期更新",
      "C": "終端皆要安裝公司規定之防毒軟體",
      "D": "不安裝非業務需要的軟體、元件"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "帳戶通行碼的最小長度長度不小於6個字元"
  },
  {
    "question": "因為終端用途不同，所以會有不同的安全要求，故新設備啟用，需先到資產管理系統(ICTINV)登錄資訊資產並填寫正確的場域，再安裝防毒軟體及IRMAS軟體。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "工作可以委外，責任也可以委外，委外廠商或人員發生資安事故，只要對其究責即可，不會影響到公司的聲譽。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "當您遇到下列何種情形，需要通報給單位資安幫手協助確認是否發生資安事件？(請選擇最佳解答)",
    "options": {
      "A": "收到可疑的電子郵件",
      "B": "發現到電腦疑似有惡意活動(例如網路芳鄰被打開)",
      "C": "個人電腦有疑似受駭或被攻擊的現象",
      "D": "全部都對"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "全部都對"
  },
  {
    "question": "資通訊處理設備委外維修前重點，下列何者為非？",
    "options": {
      "A": "不需清除機密級及以上之資料",
      "B": "應清除機密級及以上之資料",
      "C": "維修期間需有同仁陪同",
      "D": "攜出時需確認內存資料已清除"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "不需清除機密級及以上之資料"
  },
  {
    "question": "採購作業時售方要簽署「委託他人蒐集處理利用個人資料作業個人資料保護附加條款」，至於「保密同意書、保密切結書」則不用簽。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "承接外部專標案，建置系統時，下列何者為非？",
    "options": {
      "A": "應使用業主之專線電路及SSL憑證",
      "B": "為節省成本，如業主無要求，上線與更版前就不需執行各項資安檢測",
      "C": "應使用業主之網域名稱",
      "D": "應使用業主之IP"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "為節省成本，如業主無要求，上線與更版前就不需執行各項資安檢測"
  },
  {
    "question": "為什麼公司強調「公私分明」，禁止使用公司公務 E-mail 註冊外部服務？",
    "options": {
      "A": "遵守個人資料保護法規定",
      "B": "避免公司郵箱儲存過多私人資料",
      "C": "避免增加遭受惡意郵件攻擊的風險",
      "D": "為了節省公司網路頻寬"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "避免增加遭受惡意郵件攻擊的風險"
  },
  {
    "question": "為保護機密資料，公司導入微軟AIP（Azure Information Protection）工具，以防止公司機密資料被未經授權的人員存取、複製與轉發。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "專屬維運終端的IRMAS場域選擇一般辦公室終端即符合公司資安政策。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "本公司資安與個資規範文件、管控原則，是各單位同仁的智慧結晶(Know how)，並可轉化協助公司爭取對外商機，是公司重要的「資產」，需要妥善保護。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "下列何者非本公司資通安全政策？",
    "options": {
      "A": "快速的資安威脅及事件之通報及應處",
      "B": "資通安全，只是高階主管的責任",
      "C": "善盡客戶個資與隱私保護責任",
      "D": "有效的第三方與供應鏈資安要求"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "資通安全，只是高階主管的責任"
  },
  {
    "question": "某單位辦理本公司抽獎活動，活動網站委由外部廠商開發維運，因設備放置於廠商處，若發生資安問題均由委外廠商負責，與本公司無涉，不需依公司規定進行系統登錄。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "本公司重要資訊系統及系統維運作業均已採用「雙因子認證」。請問下列哪一項是本公司雙因子認證方式的作法？",
    "options": {
      "A": "LADP帳號+密碼",
      "B": "身分證+健保卡",
      "C": "員工識別證+卡片密碼(PIN)",
      "D": "指紋+視網膜"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "員工識別證+卡片密碼(PIN)"
  },
  {
    "question": "為協助公司扣抵營所稅，及正確估算資安投入資源，提升公司治理評鑑評比，請購時應儘量將資安軟硬體採購獨立成案，並於ePIS系統正確勾選適用資安投資抵減優惠。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "專（標）案執行單位，資安要求落實之確認及發生資安事件之處理，應考量客戶專案系統之重要性、機敏性、法遵性編列預算，請專業第三方資安廠商協助，以確保本公司企客專標案落實資安管理，亦可擴展子公司之業務。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "同仁通行碼應妥善保管，不能因方便記憶將通行碼張貼於公務電腦上，進而違反資通安全規定。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "針對公司的個資事故通報程序，下列何者為非？",
    "options": {
      "A": "各機構個資通報窗口可以到EIP網站查詢",
      "B": "各機構個資通報窗口於接獲個資事件/事故，應於30分鐘內通報所機構「個資保護分組」",
      "C": "各機構「個資保護分組」應於1 個工作日內研判為是否為個資事故",
      "D": "員工發現個資事件應立即向單位主管及單位個資通報窗口通報"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "各機構「個資保護分組」應於1 個工作日內研判為是否為個資事故"
  },
  {
    "question": "因過失遺失或不當查詢、取得、使用或故意洩漏客戶個人資料之行為，依公司獎懲標準得處記過、記大過之處分，最重得終止勞動契約。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "若是收到一封電子郵件，主旨欄有標示[外部郵件]，附件檔為壓縮檔，並且信件內容有解壓縮密碼，請問應該要如何處理？",
    "options": {
      "A": "立即透過密碼解開壓縮檔案,確認檔案內容",
      "B": "轉寄給其他朋友",
      "C": "不管它",
      "D": "以電話再次與寄件者聯絡，確認郵件真偽。"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "以電話再次與寄件者聯絡，確認郵件真偽。"
  },
  {
    "question": "為了安全使用，私人及公務用之USB隨身碟應分開，以避免因混用而將私人設備的病毒傳至公務設備。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "為加速客戶服務，可以將客戶相關資料張貼於通訊軟體(如LINE、FB、WhatsAPP、WeChat)中討論，以爭取時效。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "同仁接收使用他人移轉的個人終端設備時，不需要再檢查IRMAS的終端場域設定，因為IRMAS會根據設備所使用的IP自動更新終端場域。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "將個資業務委託廠商蒐集、處理，不慎發生洩漏，本公司事前無須監督，後續也沒有責任。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "承接外部專標案，建置(維運)系統時，除業主之資安要求，亦應於上線與更版前完成各項安全檢測(含原碼掃描、弱點掃描、APP檢測等)，以避免發生資安事件，影響公司商譽。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "為方便，個人電腦可以使用私人Microsoft帳戶登入作業系統。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "關於個資的蒐集、處理原則，應有特定目的並符合法規的8項情形之一。哪一項是公司執行業務時最常利用來蒐集的條款？",
    "options": {
      "A": "對當事人權益無侵害",
      "B": "與當事人有契約或類似契約之關係",
      "C": "學術研究機構基於公共利益為統計或學術研究",
      "D": "增進公共利益所必要"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "與當事人有契約或類似契約之關係"
  },
  {
    "question": "為維護資訊系統服務和重要資料的安全，我們必須妥善設置通行碼的複雜度以免外洩被駭客利用。請問下列哪一項是最好的通行碼設定方式？",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "使用容易記憶的數字，例如：生日或手機門號當作通行碼",
      "D": "依據「鍵盤排列位置」作為密碼,例如：1qaz2wsx 或是 qwerasdf 等依據鍵盤位置當作通行碼"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "關於本公司「資料安全等級」的分類，下列敘述何者有誤？",
    "options": {
      "A": "「客戶之基本資料」列為「機密級」",
      "B": "資料安全等級共分四級(公開、限閱、機密、極機密)，依其安全等級級別採取相對應的保護措施",
      "C": "『限閱』(含)以上等級的資料，指「內部使用且不對外公開」",
      "D": "「經公告程序提供公眾的資料」列為「公開等級」"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "「客戶之基本資料」列為「機密級」"
  },
  {
    "question": "資通訊處理設備應登錄至資產管理系統(ICTINV、PAMS等)並需專人管理",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "極機密資料之複製、列印、影印及傳真作業，須登記使用紀錄、留有相關使用軌跡，並需注意哪一件事？",
    "options": {
      "A": "無須遵守公司資安細則",
      "B": "定期呈送權責主管審查",
      "C": "自行影印一份留存",
      "D": "將資料副本Email給單位個資管理窗口知悉"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "定期呈送權責主管審查"
  },
  {
    "question": "有關「IP化設備(如IP Cam)管理措施」，下列敘述何者正確？",
    "options": {
      "A": "伺服器應安裝IRMAS軟體",
      "B": "應使用預設帳密，方便記憶",
      "C": "具IP的設備使用公司內部網路(CHTNet)，均須登錄CHT IP 管理平台(IPAM)並專人管理",
      "D": "個人電腦應安裝iServer軟體"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "具IP的設備使用公司內部網路(CHTNet)，均須登錄CHT IP 管理平台(IPAM)並專人管理"
  },
  {
    "question": "如果您收到主管寄來的 email，主旨欄有標示[外部郵件]，並且要求您提供公司機密資料給他，請問應該要如何處理？",
    "options": {
      "A": "跟主管再一次確認",
      "B": "主管寄來的 email 應該沒問題，要立即回覆公司機密資料給他",
      "C": "轉發給其他同仁處理",
      "D": "立刻將該 email 刪除，不管他"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "跟主管再一次確認"
  },
  {
    "question": "對於大批紙本客戶個人資料之銷毀，應使用哪一表單？作為留存及銷毀紀錄，並註明銷毀資料項目與數量。",
    "options": {
      "A": "中華電信客戶個資移除申請單",
      "B": "中華電信紙本個人資料檔案歸檔清單",
      "C": "中華電信個資檔案刪除或銷毀申請/紀錄單",
      "D": "中華電信紙本個資檔案取用申請單"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "中華電信個資檔案刪除或銷毀申請/紀錄單"
  },
  {
    "question": "有關於遵守資安規範的重要性，以下何者錯誤？",
    "options": {
      "A": "資通安全，人人有責",
      "B": "公司能安然度過勒索軟體的攻擊，要感謝全體同仁落實資安政策及自律(如：禁用網芳)，這是大家的功勞",
      "C": "遵守公司資安政策，既是保護公司的資產，也是保護國家的基礎設施",
      "D": "本公司並非屬於資通安全管理法中「關鍵基礎設施」"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "本公司並非屬於資通安全管理法中「關鍵基礎設施」"
  },
  {
    "question": "為避免忘記通行碼而無法使用設備，同仁獲取資訊設備後，可以繼續沿用該設備的預設帳號及通行碼。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "本公司的訓練教材和安全規範都是經過嚴格審核和測試的，因此，我們可以將它們分享給我們的親朋好友，讓他們也能學習和遵守。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "同仁如果有非商用軟體需求，可以直接去網站上下載安裝。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "有關「雙因子認證」，下列敘述何者正確？",
    "options": {
      "A": "雙因子認證過程中之「第二因子辨識」為必要辨識因子，其條件可包含OTP(一次性密碼)、晶片卡、生物特徵或員工所持有的設備",
      "B": "雙因子認證不包含「客戶生物特徵」或「客戶所持有的設備」",
      "C": "雙因子認證技術不適合也不應使用於電子支付用途",
      "D": "雙因子認證包含「客戶與銀行所約定的資訊且無第三人知悉」"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "雙因子認證過程中之「第二因子辨識」為必要辨識因子，其條件可包含OTP(一次性密碼)、晶片卡、生物特徵或員工所持有的設備"
  },
  {
    "question": "您可以把公務使用資料拿來詢問生成式AI平台(如：ChatGPT)其所生成的對話內容再分享於社群網站上。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "新產品/業務於設計階段，就要納入資安需求(Designed-In)，以避免上架後才發現資安漏洞，造成修補成本更高，甚至影響公司商譽。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "為簡化記憶，可以將公務帳號(LDAP)通行碼，設定與提供私人服務(如Google)的通行碼相同，以免遺忘。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "發現疑似資安事件時，應立即重灌系統，以防止災情擴散。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "為了方便作業，個人電腦可以隨意開啟下列哪些服務？",
    "options": {
      "A": "檔案傳輸服務(如FTP)",
      "B": "遠端桌面",
      "C": "全部都錯",
      "D": "網路芳鄰"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "全部都錯"
  },
  {
    "question": "同仁獲取資訊設備後，應更改該設備的預設帳密，以免駭客利用預設帳密危害資安。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "因業務活動 (如寄發問卷)有蒐集客戶個資時，雖客戶已清楚知悉此為問卷調查，仍需再踐行告知聲明程序。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "關於「IP化設備(如IP Cam)的安全性設定」，下列何者正確？",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "設定密碼時，要考量複雜度，不要設定太簡單的密碼",
      "D": "不需要定期更新軟/韌體，因為這些設備沒有資安漏洞"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "某同仁安裝TeamViewer軟體，讓親友連入公司配發的個人終端，協助檢視該終端異常狀態，請問如此做法是否正確？",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "下列哪些產品，「(新)產品/業務資安與個資風險處理評估表」適用範圍？",
    "options": {
      "A": "合作商提供的產品",
      "B": "中華電信研究院開發的產品",
      "C": "產品單位自行開發的產品",
      "D": "全部都對"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "全部都對"
  },
  {
    "question": "資通訊設備(如伺服器、終端等)可安裝非業務所需軟體。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "關於公司內部郵件的處理，以下哪項描述是正確的？",
    "options": {
      "A": "僅當收到加密郵件時才需留意，其他內部郵件不需特別注意",
      "B": "內部郵件完全安全，無需任何特殊安全考量",
      "C": "寄送重要通知或文件時，應使用數位簽章確保寄件者身分及郵件內容不被竄改",
      "D": "為了方便，內部郵件的預覽視窗功能應保持開啟"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "寄送重要通知或文件時，應使用數位簽章確保寄件者身分及郵件內容不被竄改"
  },
  {
    "question": "公司透過SPF檢查機制來強化分辨內外部郵件，針對有疑慮之信件，其主旨將標註[可疑來源]並放入「垃圾郵件」資料夾，同時加發一封Notification通知信，提醒同仁留意並提高警覺。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "傳真含個資之文件只要傳真者有確認有傳出即可，無須記錄於傳真文件登記紀錄，或傳真日誌報表中。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "採購作業時售方要簽署「委託他人蒐集處理利用個人資料作業個人資料保護附加條款」，至於「保密同意書、保密切結書」則不用簽。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "客戶可以在本公司的官網，取得本公司的隱私權保護政策。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "本公司如發生資通安全管理法規定之資通安全事件，應由哪個層級通報主管機關？",
    "options": {
      "A": "發現的同仁",
      "B": "處室",
      "C": "總公司資安處",
      "D": "分公司"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "總公司資安處"
  },
  {
    "question": "使用Teams軟體時，應注意下列那些事項？(請選擇最佳解答)",
    "options": {
      "A": "建立Teams團隊時隱私權要設定為「私人」，以確保雲端檔案僅供團隊成員瀏覽",
      "B": "使用Teams團隊功能時，需留意: (1).如僅為一次性之Teams會議邀約時，勿將外部人員(非本公司同仁)加入團隊成員；外部人員採用匿名者身分，經邀約者同意後，才可加入會議 (2).如因業務需求，須將外部人員加入團隊成員，當不需要時，應立即將外部人員從團隊中移出",
      "C": "含機敏資料之檔案上傳至Teams時，檔案要加密或以密碼鎖定",
      "D": "全部都對"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "全部都對"
  },
  {
    "question": "本公司個資事故等級，依損害程度將個資事故由重→輕分為三級，分別是（含順序）？",
    "options": {
      "A": "1級事故、2級事故、3級事故",
      "B": "3級事故、2級事故、1級事故",
      "C": "高風險事故、中風險事故、低風險事故",
      "D": "嚴重事故、普通事故、輕微事故"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "3級事故、2級事故、1級事故"
  },
  {
    "question": "本公司的訓練教材和安全規範都是經過嚴格審核和測試的，因此，我們可以將它們分享給我們的親朋好友，讓他們也能學習和遵守。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "依資通安全管理法要求，電信事業於知悉資通安全事件後，應於多長時間內向主管機關通報？",
    "options": {
      "A": "24小時內",
      "B": "4小時內",
      "C": "8小時內",
      "D": "1小時內"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "1小時內"
  },
  {
    "question": "現今Chat GPT等各種生成式AI軟體蓬勃發展，因為是知名科技大廠做的軟體，所以使用上不需做防護機制，員工可盡量用聊天機器人處理公務機密。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "為了降低風險，針對郵件軟體，行動裝置以Outlook APP讀取信件並設定關閉自動下載圖檔功能，終端以純文字模式讀取郵件。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "本公司屬於資通安全管理法中「關鍵基礎設施」的提供者，需遵守資通安全管理法，請問資通安全管理法的主管機關為下列何者？",
    "options": {
      "A": "台北市政府",
      "B": "數位發展部",
      "C": "國家發展委員會",
      "D": "通訊傳播委員會"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "數位發展部"
  },
  {
    "question": "專（標）案執行單位，應依該案性質與資安需求，視需要配置資安經費，並選擇合適具資安專業的公司，協助資安相關事項，以符合法令法規與主管機關之資安要求。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "針對員工主動通報協助防制重大資安(個資)事件發生者，本公司已訂有獎勵辦法獎勵通報者。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "駭客透過釣魚郵件，進行社交工程入侵電腦進入公司內網。所以當我們在開啟郵件時，應採取何種正確的做法？",
    "options": {
      "A": "勿隨意開啟非業務相關或可疑郵件",
      "B": "所有的電子郵件都可以照單全收的",
      "C": "收取任何郵件一律使用私人郵件信箱收信",
      "D": "收取任何郵件一律使用公務郵件信箱收信"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "勿隨意開啟非業務相關或可疑郵件"
  },
  {
    "question": "關於公司「個人終端設備」防護措施，下列哪項敘述才是正確的？",
    "options": {
      "A": "瀏覽網頁時，如該網站顯示要求下載非業務需要的安裝元件，可立即安裝使用",
      "B": "為避免遺忘，通行碼應設定為永久有效",
      "C": "嚴禁安裝具資安威脅的軟體，如：P2P軟體、破解軟體",
      "D": "業務所需免費軟體到官網下載，最安全可靠"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "嚴禁安裝具資安威脅的軟體，如：P2P軟體、破解軟體"
  },
  {
    "question": "因業務關係常需要與客戶互動，若客戶要求將資料存放於外部網路分享空間以方便取得檔案，請問下列何者是錯誤的行為？",
    "options": {
      "A": "設定限定的存取權限，且只能給需要的人存取",
      "B": "限定資料使用期限，定期檢查(至少兩周一次)，並刪除過期資料",
      "C": "使用網頁版的外部網路分享空間",
      "D": "為方便作業，設定自動同步作業，將外部網路分享空間的檔案自動同步到公司內部終端設備。"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "為方便作業，設定自動同步作業，將外部網路分享空間的檔案自動同步到公司內部終端設備。"
  },
  {
    "question": "當有重要通知或文件想寄送給當事人时，為確保只有當事人可以開啟郵件，我們可以使用安全電子郵件的加密郵件功能。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "同仁或單位發現個資事件時，應即時聯繫所屬機構個資事故通報窗口，並填寫「中華電信個資事件通報表」向機構的哪一單位通報？",
    "options": {
      "A": "個資與資安調查委員會",
      "B": "個資暨意外事故處理委員會",
      "C": "個資評鑑申訴委員會",
      "D": "個資保護分組"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "個資保護分組"
  },
  {
    "question": "針對同仁查詢個資行為，下列何者為非？(請選擇最佳解答)",
    "options": {
      "A": "委託他人進行個資作業，受託人違法蒐集、處理利用個資，委託機關需承擔民事及行政責任",
      "B": "對於員工查詢每一筆客戶資料，系統均會自動予以紀錄，並將相關查詢紀錄傳送集中式主管查核系統(IAS)",
      "C": "因過失遺失或不當查詢、取得、使用或故意洩漏客戶個人資料之行為，得處記過、記大過之處分，最重得終止勞動契約",
      "D": "帳號或通行碼在一個團隊中可以共用，以利加速查詢客戶個人資料效率"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "帳號或通行碼在一個團隊中可以共用，以利加速查詢客戶個人資料效率"
  },
  {
    "question": "委外人員管理聘僱應執行背景調查與能力審視；聘僱期間應簽署保密切結書明定資安與個資保護職責(離職後亦有保密的責任)接受資安教育宣導違反規定者，依契約規範懲處聘僱終止應歸還公司全部資產，並取消其存取權限。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "公務電路常見管理疏失為何？",
    "options": {
      "A": "實際用途與申請需求不符",
      "B": "未管控及未設定使用人員權限",
      "C": "任務結束後仍連網， 無人管理造成資安事件",
      "D": "全部都對"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "全部都對"
  },
  {
    "question": "公司同仁的薪工單、考成表都透過加密郵件保護，讓這些郵件僅限收件人才能開啟閱讀。此加密郵件機制可保護信件內容免被偷窺或遭竄改。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "下列何者非本公司資通安全政策？",
    "options": {
      "A": "保護重要資訊資產之機密性、完整性、可靠性",
      "B": "嚴謹的資通安全組織與運作",
      "C": "不計成本做到滴水不漏的資通安全防護",
      "D": "安全的系統與軟體之發展"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "不計成本做到滴水不漏的資通安全防護"
  },
  {
    "question": "為因應內外部環境變化，公司會適時增修資安政策及規範，以符合法遵及強化防護能力，公司之資安政策及規範文件是公布於EIP網站。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "資通訊系統「大批個人資料擷取作業」應落實個資不落地要求，應將個資資料下載至公務USB隨身碟儲存。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "資通訊處理設備登錄至資產管理系統(ICTINV、PAMS等)，就不需要專人管理",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "下列哪一項是公司允許使用於機密資料處理的 AI 工具？",
    "options": {
      "A": "Microsoft AOAI（GPT-4）",
      "B": "ChatGPT 免費版",
      "C": "Notion AI",
      "D": "DeepSeek AI"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "Microsoft AOAI（GPT-4）"
  },
  {
    "question": "本公司對於「盤點個資時機」作業規定，下列哪一項是正確的？",
    "options": {
      "A": "每年執行1次盤點",
      "B": "組織首長換人時",
      "C": "單位業務交接新人時",
      "D": "表單或個資檔案之個資欄位有小異動"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "每年執行1次盤點"
  },
  {
    "question": "小明因為經常會忘記通行碼，所以他選擇了3組的通行碼，每月輪流更換使用這3組通行碼，請問這種作法是否正確？",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "本公司註冊的M365(Microsoft 365)網域名稱為「cht365.onmicrosoft.com」(第6個字元為數字5)，當您收到一封信件顯示寄件者是公司同仁，寄件來源是「cht36S.onmicrosoft.com」(第6個字元為大寫字母S)，請問下列何者是錯誤的行為？",
    "options": {
      "A": "不開啟此信件",
      "B": "通報單位資安幫手",
      "C": "點選信內超連結，確認信件內容正確性",
      "D": "可能就是惡意郵件，需要提高警覺"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "點選信內超連結，確認信件內容正確性"
  },
  {
    "question": "為工作效率，同仁如習慣使用WinRAR軟體，可以自由到網路上尋找該軟體，下載安裝使用。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "員工發現疑似資安事件(如發現釣魚郵件、釣魚簡訊等)，應先通報給哪個單位(人)？",
    "options": {
      "A": "單位資安幫手",
      "B": "人資單位",
      "C": "行政院數位發展部",
      "D": "總公司資安處"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "單位資安幫手"
  },
  {
    "question": "與第三方廠商合作時，需將資安與個資隱私保護要求納入合作契約內，本公司已制定標準化《中華電信與第三方合作案「資通安全與個資隱私保護」注意事項》供同仁參考使用。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "為保護個人終端設備安全，終端通行碼須符合通行碼複雜度要求，為了方便，終端通行碼可以一直沿用不需改變。",
    "options": {
      "A": "沒有重複使用的限制，只要定期更換即可",
      "B": "沒有限制",
      "C": "允許利用連續變更的方式將通行碼恢復成變更前的通行碼",
      "D": "至少不得與前 3 代的通行碼重複"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "至少不得與前 3 代的通行碼重複"
  },
  {
    "question": "為方便溝通，同仁可以安裝Discord 免費網路即時通訊軟體。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "關於公司「個人終端設備」防護措施，下列哪項敘述才是正確的？",
    "options": {
      "A": "可使用未經授權之軟體",
      "B": "可將終端設備任意提供給承包商使用",
      "C": "全部都錯",
      "D": "為求工作方便使用，可下載任何免費軟體使用"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "全部都錯"
  },
  {
    "question": "非公務機關未依個資法訂定「個人資料檔案安全維護計畫或業務終止後個人資料處理方法」，其情節重大者，可處罰鍰？",
    "options": {
      "A": "處＄500以上、2萬元以下罰鍰",
      "B": "處新臺幣2萬元以上、1500萬元以下罰鍰",
      "C": "按次處新臺幣2萬元以上、20萬元以下罰鍰",
      "D": "處十五萬元以上一千五百萬元以下罰鍰"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "處十五萬元以上一千五百萬元以下罰鍰"
  },
  {
    "question": "有關「資通安全附加條款」的描述，下列何者為非？",
    "options": {
      "A": "購置「套裝軟體」時，需檢附資通安全附加條款",
      "B": "購置「委外開發系統」時，需檢附資通安全附加條款",
      "C": "訂定目的，包含為了滿足資通安全管理法及主管機關的法規要求",
      "D": "違約金金額為契約總價的固定比例"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "違約金金額為契約總價的固定比例"
  },
  {
    "question": "下列何種不是使用電子郵件的良好習慣，容易被駭客利用攻擊？",
    "options": {
      "A": "電子郵件收信軟體設定自動下載顯示郵件中圖片功能",
      "B": "電子郵件收信軟體預設純文字瀏覽功能",
      "C": "使用安全電子郵件方式寄送重要通知或文件",
      "D": "電子郵件收信軟體設定關閉預覽視窗功能"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "電子郵件收信軟體設定自動下載顯示郵件中圖片功能"
  },
  {
    "question": "使用(安裝)破解軟體，可能會有那些風險？(請選擇最佳解答)",
    "options": {
      "A": "因違法而被求償",
      "B": "破解軟體暗藏木馬程式，導致設備受害被駭客控制",
      "C": "破解軟體暗藏勒索軟體，導致檔案被加密，",
      "D": "全部都對"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "全部都對"
  },
  {
    "question": "公務電路除了原先申請的用途之外，還可以額外拿來處理其他作業(如架設網站、下載影音檔)。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "公司規定，針對洩漏客戶資料之員工（含委外人員）每筆求償金額為新台幣多少元？",
    "options": {
      "A": "3萬元",
      "B": "2萬元",
      "C": "1萬元",
      "D": "5千元"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "3萬元"
  },
  {
    "question": "當我們註冊購物網站、收取外部帳單時，聯絡信箱不要使用公司公務信箱，如此可以降低遭受惡意郵件攻擊的風險。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "若對外業務有需求必須使用外部網路分享空間時，關於如何「安全使用外部網路空間」之描述，下列敘述何者有誤？",
    "options": {
      "A": "Dropbox、百度網盤等網路儲存空間同步軟體都是本公司禁用使用的",
      "B": "對外業務有需求需要使用外部分享空間時，須「經權責主管核准」，並應將限閱級以上資料進行加密始能存放",
      "C": "必需限定資料使用期限，每兩周至少檢查一次並刪除過期資料",
      "D": "為了方便佈署與上版程式, 將程式碼存放至Internet程式碼分享平台(GitHub)"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "為了方便佈署與上版程式, 將程式碼存放至Internet程式碼分享平台(GitHub)"
  },
  {
    "question": "駭客常會利用合法的表單服務(如Google Doc 、微軟forms)，建立釣魚網頁結合社交攻擊郵件來竊取帳密。當您瀏覽上述表單網頁時，如果發現有要求輸入帳號密碼時，需要特別提高警覺是否為釣魚網頁。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "同仁不應使用Line通訊軟體建立工作群組傳遞或揭露公司內部機敏訊息，更要留意要將退休同仁退出群組。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "當發生個資事故，依規定本公司需於多少小時內通報主管機關？",
    "options": {
      "A": "1小時",
      "B": "24小時",
      "C": "36小時",
      "D": "12小時"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "1小時"
  },
  {
    "question": "專屬維運終端之終端設備管理重點，下列何者為非？",
    "options": {
      "A": "可連接網際網路",
      "B": "僅允許連接公司規定之遠端維運服務",
      "C": "不得安裝使用破解軟體",
      "D": "不得用於維運以外之用途"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "可連接網際網路"
  },
  {
    "question": "本公司的資通安全政策，是經過何人核准通過的？",
    "options": {
      "A": "本公司的資安長",
      "B": "本公司的董事長",
      "C": "本公司的總經理",
      "D": "主管機關NCC的主委"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "本公司的董事長"
  },
  {
    "question": "個資蒐集時之告知義務，其通知個資本人的方式，下列何項為「非」？",
    "options": {
      "A": "簡訊",
      "B": "言詞",
      "C": "書面",
      "D": "不用告知"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "不用告知"
  },
  {
    "question": "『資通安全 人人有責』：遵守公司資安政策，既是保護公司的資產，也是保護國家的基礎設施。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "關於「公務電路使用管理」，下列敘述何者正確？",
    "options": {
      "A": "不須指定專人管理",
      "B": "實際用途要與申請需求相符",
      "C": "可以用來下載電影，有效利用頻寬",
      "D": "就算沒有使用需求，也不必移除MOD上網功能"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "實際用途要與申請需求相符"
  },
  {
    "question": "不安裝非業務需要的軟體，是個人終端設備防護的重點項目，故同仁應定期清查電腦中安裝之軟體，移除不必要的軟體。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "有關「IP化設備(如IP Cam)管理措施」，下列敘述何者正確？",
    "options": {
      "A": "伺服器應安裝IRMAS軟體",
      "B": "具IP的設備使用公司內部網路(CHTNet)，均須登錄CHT IP 管理平台(IPAM)並專人管理",
      "C": "應使用預設帳密，方便記憶",
      "D": "個人電腦應安裝iServer軟體"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "具IP的設備使用公司內部網路(CHTNet)，均須登錄CHT IP 管理平台(IPAM)並專人管理"
  },
  {
    "question": "當有重要通知或文件想寄送給當事人时，為確保只有當事人可以開啟郵件，我們可以使用安全電子郵件的加密郵件功能。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "『個人資料保護政策』中明訂：本公司與外部組織之間的契約或協定，必須敘明訂雙方的責任與義務。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "個資蒐集時之告知義務，其通知個資本人的方式，下列何項為「非」？",
    "options": {
      "A": "言詞",
      "B": "不用告知",
      "C": "簡訊",
      "D": "書面"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "不用告知"
  },
  {
    "question": "為保護個人終端設備安全，終端通行碼須符合通行碼複雜度要求，為了方便，終端通行碼可以一直沿用不需改變。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "針對公司的個資事故通報程序，下列何者為非？",
    "options": {
      "A": "各機構個資通報窗口於接獲個資事件/事故，應於30分鐘內通報所機構「個資保護分組」",
      "B": "員工發現個資事件應立即向單位主管及單位個資通報窗口通報",
      "C": "各機構個資通報窗口可以到EIP網站查詢",
      "D": "各機構「個資保護分組」應於1 個工作日內研判為是否為個資事故"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "各機構「個資保護分組」應於1 個工作日內研判為是否為個資事故"
  },
  {
    "question": "資通訊處理設備應登錄至資產管理系統(ICTINV、PAMS等)並需專人管理",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "極機密資料之複製、列印、影印及傳真作業，須登記使用紀錄、留有相關使用軌跡，並需注意哪一件事？",
    "options": {
      "A": "定期呈送權責主管審查",
      "B": "自行影印一份留存",
      "C": "無須遵守公司資安細則",
      "D": "將資料副本Email給單位個資管理窗口知悉"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "定期呈送權責主管審查"
  },
  {
    "question": "承接外部專標案，建置系統時，下列何者為非？",
    "options": {
      "A": "為節省成本，如業主無要求，上線與更版前就不需執行各項資安檢測",
      "B": "應使用業主之IP",
      "C": "應使用業主之專線電路及SSL憑證",
      "D": "應使用業主之網域名稱"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "為節省成本，如業主無要求，上線與更版前就不需執行各項資安檢測"
  },
  {
    "question": "專（標）案執行單位，應依該案性質與資安需求，視需要配置資安經費，並選擇合適具資安專業的公司，協助資安相關事項，以符合法令法規與主管機關之資安要求。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "為了更方便提供資料給客戶，經權責主管核准後，檔案不需加密就可直接上傳到外部網路分享空間(如Google Drive)，來讓客戶更有效率存取到檔案。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "『資通安全 人人有責』：遵守公司資安政策，既是保護公司的資產，也是保護國家的基礎設施。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "對"
  },
  {
    "question": "為方便，個人電腦可以使用私人Microsoft帳戶登入作業系統。",
    "options": {
      "A": "對",
      "B": "錯",
      "C": "",
      "D": ""
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "錯"
  },
  {
    "question": "下列個人終端設備防護措施，何者有誤？",
    "options": {
      "A": "帳戶通行碼的最小長度長度不小於6個字元",
      "B": "不安裝非業務需要的軟體、元件",
      "C": "終端皆要安裝公司規定之防毒軟體",
      "D": "防毒軟體病毒碼要定期更新"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "帳戶通行碼的最小長度長度不小於6個字元"
  },
  {
    "question": "如果您收到主管寄來的 email，主旨欄有標示[外部郵件]，並且要求您提供公司機密資料給他，請問應該要如何處理？",
    "options": {
      "A": "跟主管再一次確認",
      "B": "轉發給其他同仁處理",
      "C": "主管寄來的 email 應該沒問題，要立即回覆公司機密資料給他",
      "D": "立刻將該 email 刪除，不管他"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "跟主管再一次確認"
  },
  {
    "question": "駭客透過釣魚郵件，進行社交工程入侵電腦進入公司內網。所以當我們在開啟郵件時，應採取何種正確的做法？",
    "options": {
      "A": "所有的電子郵件都可以照單全收的",
      "B": "收取任何郵件一律使用私人郵件信箱收信",
      "C": "勿隨意開啟非業務相關或可疑郵件",
      "D": "收取任何郵件一律使用公務郵件信箱收信"
    },
    "answer": "C",
    "answerText": "勿隨意開啟非業務相關或可疑郵件"
  },
  {
    "question": "本公司重要資訊系統及系統維運作業均已採用「雙因子認證」。請問下列哪一項是本公司雙因子認證方式的作法？",
    "options": {
      "A": "指紋+視網膜",
      "B": "員工識別證+卡片密碼(PIN)",
      "C": "LADP帳號+密碼",
      "D": "身分證+健保卡"
    },
    "answer": "B",
    "answerText": "員工識別證+卡片密碼(PIN)"
  },
  {
    "question": "關於公司「個人終端設備」防護措施，下列哪項敘述才是正確的？",
    "options": {
      "A": "嚴禁安裝具資安威脅的軟體，如：P2P軟體、破解軟體",
      "B": "業務所需免費軟體到官網下載，最安全可靠",
      "C": "瀏覽網頁時，如該網站顯示要求下載非業務需要的安裝元件，可立即安裝使用",
      "D": "為避免遺忘，通行碼應設定為永久有效"
    },
    "answer": "A",
    "answerText": "嚴禁安裝具資安威脅的軟體，如：P2P軟體、破解軟體"
  },
  {
    "question": "針對公司資通訊設備（含平板、手機、筆電等）報廢時，應如何處理儲存媒體資料？",
    "options": {
      "A": "只需刪除機密級以上資料，不需銷毀儲存媒體",
      "B": "只需將設備移交給資安部門處理",
      "C": "將儲存媒體進行消磁處理即可",
      "D": "確實銷毀儲存媒體資料，並依資安規範刪除機密級以上資料"
    },
    "answer": "D",
    "answerText": "確實銷毀儲存媒體資料，並依資安規範刪除機密級以上資料"
  }
]